【11.11 中大衝突】五中大生被控暴動等罪 續准保釋 每周報到減至一次 仍禁離港

去年11月11日網民發起「黎明行動」及「大三罷」引發多區衝突，警方在中文大學校園制服多人。5 名中大生被控暴動、違反禁蒙面法，當中 2 人另被控管有攻擊性武器等罪，案件今（8 日）在沙田裁判法院再訊，押後至 3 月 5 日再訊，待警方比對工具上的指模及檢查被告電話。控方指片段顯示被告在前綫；各被告獲准繼續保釋。

控方指，警方已申請搜查令搜查被告的手提電話，以及須時比對工具上的指模。控方又透露，警方已檢視過逾 200 段公開片段，發現被告身處現場前綫位置，當時警方發出超過 30 次警告，被超過 20 枚汽油彈襲擊，警方須時再檢時錄影及索取法律意見。

署理主任裁判官高偉雄批准 5 名被告繼續保釋，每周向警署報到的次數由每周 3 至 4 日，減少至每周一天，以及將宵禁令的時間縮短至凌晨 12 時至清晨 6 時，宵禁時，被告於周一至周五須留在中大宿舍，周六及日須留在住所，若須更改逗留地點，須於 3 小時前通知警方；各被告繼續不准離港。

有辯方律師提出以電話通知警方更改宵禁逗留地點，但另有律師指出不時打電話至警署，也無人接聽 。

5 名被告為劉晉旭（21 歲）、護理系四年級生符凱晴（21 歲）、三年級生高梓斌（21 歲）、二年級陳歷釋（18 歲）及四年級生許貽顓（20 歲）

中大於本周復課，5 名被告申請減少到警署的報到次數，部份被告申請縮短宵禁時間。首被告劉晉旭申請於農曆新年期間，短暫離港，但不獲批准。

控罪指 5 名被告於去年 11 月 11 日在中文大學環迴東路研究院宿舍附近近「二號橋」，與其他不知名人士參與暴動，以及身在非法集會中無合理辯解下利用口罩蒙面。

符及許另各被控一項管有攻擊性武器或其他適合作非法用途的工具罪，符被指在背包內藏有螺絲批及鎚子頭，許則被指在背包藏有士巴拿。

本案 5 名被告被控違返禁蒙面法，但高等法院上去年 11 月裁定政府引用《緊急法》訂立《禁蒙面規例》違憲，上訴庭於上月 10 日拒向政府批出「暫時有效令」或「暫緩執行令」，《禁蒙面法》因而失效。律政司已經就高等法院就《禁蒙面規例》違憲的裁決提出上訴，定在明天（9 日）開庭，預定審理兩天。

案件編號：STCC4091/2019

沒有暴徒

依5個一定要救
守護校園，何罪之有

點救？幾百條cctv

仆街喇

同你老母救呀

手足頂住

救人！！！！

屌你老味中大學生係中大咁撚合理都拉
根本本身唔應該係中大既係班狗